韓國東南部連續發生強震 首爾多地有震感

韓國氣象廳稱，當地時間15日下午2點29分，在韓國慶尚北道浦項市北區6公里處，發生5.5級地震。不久，第二波規模5.4的地震隨之而來。首都首爾等地也有震感，目前無傷亡報告。

韓聯社報導，雖然連續發生強震，但震區的核電廠未受損。

北泡核試姐 無事既

南韓媒體報導，此次震災造成了LG旗下所屬的顯示器部份生產線也停機。

平成29年11月15日14時37分 気象庁発表
15日14時29分頃地震がありました。
震源地は朝鮮半島南部（北緯36.1度、東経129.5度）で、
震源の深さは約10km、地震の規模（マグニチュード）は5.5と推定されます。

南韓媒體報導，此次震災造成了LG旗下所屬的顯示器部份生產線也停機。

南韓最大既斷層：梁山斷層
[/quote]

根據韓國的歷史書記載，其中一次發生於韓國的最強地震 (7級) ，是發生於公元 779 年的新羅時代，當時的地震發生於韓國的慶州市內。

月城原子力發電所（韓語：월성원자력발전소）位於大韓民國慶尚北道慶州市的一座核能發電廠。

好少聽到韓國地震

韓國人幾年前都唔覺地震關自己事，
係近年東南部梁山斷層突然好似蘇醒返咁，上年都有次5.8係浦項南面既慶州，
亦即係古書記載7級地震既地方

近幾年活躍左既原因有兩個可能：

一、311地震直接影響附近板塊，令梁山斷層蘇醒
二、北泡多次核試既人工地震激發左梁山斷層
三、以上兩者加埋

小9事

以為金仔又射野

垃圾韓國
比著香港一定無事

D day

香港5.5既話，馬頭圍土瓜灣果堆樓隨時冧一成

其實韓國真係好落後
5.5級已經搞成咁
利申韓狗

深水埗唔知會死幾多人

香港如果真係有7級地震,死既人數應該上百萬

屌你老母踩港撚
香港基建世界第一

香港境內發生7級地震機會應該無，
東部最盡5.5級，西部最盡6級

香港附近其實都有斷層，不過大部份都好零碎，主要有3條較長較大機會引發5級以上地震 但3條斷層暫時全部都認為處於休眠狀態（唔似韓國梁山斷層咁認為已經重新活躍）

東面有1條由大亞灣延伸至九龍北部，認為最盡5級地震但保險會以5.5級封頂

西面有1條由大嶼山一路經路環橫琴島延伸到上川島，認為最盡可以有6級地震，
1905年珠海對出海面發生過5.5級地震

南面海域有1條由擔捍群島延伸到汕頭一帶，末端接上主斷裂帶台灣地震震帶，呢到認為有能力觸發7級地震，1918年汕頭南澳島就發生過7級地震，香港距離300公里亦有建築物損毀 若果同一條斷層係南端既擔捍群島爆發7級地震，距離只有幾十公里既香港影響應該唔細。

不過3條斷層都處於休眠狀態，上面講既係佢潛在爆到幾級地震，實際真出事既機會極細 唔使杞人憂天 要擔心的話擔心海嘯好過

即使擔捍群島海域7級大地震，由於唔係板塊邊緣係觸發唔到大海嘯（1米內既高度都有d機會有 ）。香港要擔心既海嘯威脅係台灣西岸至菲律賓西岸既潛沒帶，有能力觸發8級以上大地震，真係發生咁強既地震，包括香港在內廣東沿岸最高可能有8米海嘯，大亞灣嶺澳核電廠

雖然機率都好低，但呢條係活生生既板塊邊緣，一直都被世界認定係隨時會大地震既位置黎

高汁

香港D樓好似無防震,一震D幾十層既樓係咪會一排過冧哂

震到成地眼耳口鼻，執都有排執

講返正題

南韓5.4地震全國有感史上第二強震已致39傷2傷勢嚴重

上年5.8都係8輕傷，應該關浦項人口較多

香港既抗震係抗風附加，可以抵禦地震水平搖動，但地震仲包括垂直震動

咁岩喺浦項。。。
因為餘震 今晚訓唔訓得成都係問題

去日本玩遇到地震叫預左，
去韓國玩遇到地震仲要咁強